理性分析點解鐵血的孤兒唔受歡迎(高達迷勿入)

首先一定要講下最有代表性嘅魔劍，呢把嘢就咁睇設定好破格，甚至係屈機，啲人睇人覺得敵方太屈唔公平，其實現實有樣嘢仲屈，叫核彈，睇翻魔劍唔會破壞環境又精澤打擊，真心好好多。

而點解好多觀眾都唔妥呢把嘢，打個比喻，呢個心態就好似香港啲街頭抗爭人士打生打死都唔夠政府打，只可以上網屌下發洩下，個問題就係魔劍呢樣武器太寫實，寫實到畫女畫埋啲骨肉出嚟，令到大家有種對抗政權嘅無力感，所以就會成日屌。

而講到朱古力，啲人成日話佢突然弱智，其實唔啱，係觀眾唔明佢行事背後個邏輯，就好似deadbody都唔知自己有一日會成deadbody咁，朱古力係真心相信部爛鬼巴力可以賜佢力量，呢個人物好明顯係base on中古騎士道嘅刻劃，而好多人對西方歷史都唔熟悉，所以只會覺得佢弱智，製作組一早已組暗示得好明顯。

結論就好似高達00第一季講國際政治太深啲人睇唔明而搞到第二季變傳統高達咁，鐵血就係太有深度超越埋觀眾期待，搞到觀眾明啲唔明啲，針對客群錯哂，有文化背景係好事，但呢個世界大部份人都只係讀過少少書，唔好識解讀呢啲嘢，最好就好似seed咁乜都講到最白，就一定受歡迎了

估唔到十年未夠
已經有洗白文

洗咩白，你大陸落嚟架

話你都廢撚事

朱古力信巴力有力量 但寫到巴力同普通機一鳩樣
其實勁既姐係三日月

踩00所以負皮咗，唔該檢討下

明明係讚緊

你肯定佢唔受歡迎原因係因為魔劍同劇情太深？

係咪我理解錯？

唔受歡迎既意思唔係應該係唔多人睇

meme比劇情出名嘅代表

除左收尾成套野係ok我覺得
但結局用魔劍根本都唔撚合理
一係你直接用魔劍滅撚左人地成個團反而都冇咁嬲
佢又比主角最後無雙 然後戲外又話一流機師會避到魔劍
戇鳩鳩

因為ending太現實，主角群開唔到無雙清場反底大團員結局

問題係佢S2寫到鐵華團係智障咁
安排個白毛入團 但最後原來係打雜+死撚埋

豬古力信巴力應該係同啲人信35+一樣先啱

其實我同樓主諗法一樣套野衰在太現實

巴力=玉璽，佢以為有巴力可以號召天下，點知比人當反賊，同當年三國時代袁術咪一撚樣

你錯啦 制作組話一流機師唔會避唔到魔劍
3日月未有咁既功架

同班仲信可以制度內改革嘅人一樣咁可笑，只係朱古力形象太完美，觀眾有反差

夏斯入隊之後比3日月話阻掟 之後到死都唔覺得佢有咩可以追到3日月

巴力又真係勁,兩把刀仔同翼炮就打一隊大型艦隊
唔係外掛佬應該滅團

你B站大會員鬧人用大陸字

我都唔知呢個人有乜用，我以為佢會有劇情線 可能係25仔或者其實好撚勁 點知除左做私人鐘點原來真係冇用
最後仲戇鳩鳩死撚埋毫無建樹

寧願變25仔再比3日月殺呢d傳統19劇情仲好

又要寫到鐵華團無撚敵但係又要人地滅團end
咪出cheat整碌牙籤出嚟隊死佢囉
唔通靠號角班on9咩[sosad

我好記得倒數唔知第幾集鐵華團已經開始係劣勢，之後最尾有個scene係朱古力係度胸有成竹咁奸笑, 個陣真係信佢會有咩計扭轉乾坤, 屌最尾竟然就咁草草了事, 個下反差真係好大, 朱古力第一季表現真係比得上一年戰爭時代既馬沙

到今日我都唔知佢笑乜春

其實證明呢套嘢人氣勁 愛之深恨之切 嗰時記得每集一個post仲爆post 宜家成個台啲動畫post都係一季一個都唔爆

朱古力本來都穩打穩紮
係見到三明爆MA先覺得暴力可以凌駕一切
加上佢自細崇拜開國英雄(力量)

另外又估唔到對面用魔劍，唔承認巴力
等於大家估唔到狗可以違反所有例(721/831)而冇王管，國安法話過就過
輸在想像力，高估自己&低估對面

就係受歡迎先屌佢屌得咁勁

Age冇人提先係唔受歡迎

age2神作應該冇人否認

但無人睇呢 OO之後最多人睇係鐵血㗎啦 直到MA前都真係好好睇 嗰時每個禮拜好期待下一集

其實佢將魔劍部隊放返落地球，跟住三日月見到昭宏中咗，佢分心先中，或者三日月避到幾支，但係純粹太多魔劍避唔晒，個觀感都會好好多

一支射埋嚟唔講以為神狙手

精神病

佢之後單刀入敵陣果段讀白已經講左
唔認同還唔認同, 但唔知既就係閱讀理解問題

好好睇咼

典型既爛尾，諗唔到點樣打完場就用最簡單既方法殺哂啲人就完左佢。。。屌

作為觀眾理得你背後幾宏觀 覺得唔好睇就係唔好睇的啦 駁咩
仲要高達迷勿入 唔係高達迷 搵鬼睇呢套垃圾
仲悶撚過吞A同ZZ

有魔劍出現已經令成個戰力系統崩壞，機動戰士變得豪無意義。仲要原來對家一早就有，只係因為係禁忌武器先唔用，但又原來咁易就可以攞返出嚟用。

啫係影射緊核彈 禁忌武器唔會拎出嚟 其實

其實第一季無問題，深度都係正常，大把動漫講政治深過佢。問題係突然跳支魔劍出黎，之前完全無提過，而且得一邊有，仲係一大堆突然出現。話同核彈一樣但核彈係一早知存在，現實打仗估對方唔用都好都會計埋。而且當初講到高達為左打MA而存在，但最後價格等同一般MS既魔劍就可以收尾既高達係歷史上既存在價值都變成零，成套野既邏輯都崩潰，倒不如真係有反物質炸彈等大殺傷力武器一兩發比量產既魔劍好得多，最少歷史上唔用都有理由

核武係禁忌武器因為所有人都知道一出真係陷球剷，但魔劍個禁忌位係邊？因為太屈機？要知道號角就係靠壓倒性既軍士力量去震懾其他人。我明白可能作者想反映某啲現實，但好低手。

我係黎睇高達互片
唔係睇槍戰片

睇開頭個兩集幾好，覺得啲人似軍人殺人唔眨眼，後期就覺得個主角塑造得好撚扮嘢，直接放棄

ON9 主角果邊收皮既就係唔好睇啦

靚比喻

就算點樣為劇情解釋合理化都無意思
無人想睇威能打壓在主角身上
更加無人想睇主角一群人一直努力同進步被爛劇情摧毀

你可以將劇情合理化，你寫到主角群個個心臟麻痺死都得，邊個想睇?
完啦

00第一季一樣係滅團end都可以寫得好靚
你兩個阿嬸照抄都抄得柒過人

同the last of us 2一鳩樣

最大問題係魔劍放題任射
零代價

佢係睇埋d on9小說信以為真

姐係等於你睇完倚天屠龍記以為集齊兩把武器就真係可以做武林盟主

其實寫到機海自爆磨死佢一樣得，人始終會攰

鐵血第2季變糞既原因係智力明顯急降
未計故意寫死角色既問題
雙馬尾買熊仔
奧加比人伏
蝴蝶女同5G三明打緊仲有閒力飛刀打歪雞蟲支真魔劍
呢D先係問題

我覺得其實個故事大綱無問題，純粹係兩個轉折位，朱古力暴走同魔劍兩個位太急。的確係成套處理得差ge位。

朱古力真係無得𢭃，一路描寫佢小心又精於計算，但大計一實行佢就變左完全理想化天真嬌。

魔劍反而唔算好唔合理，號角作為世界管治者，等如美帝level,有啲壓箱底終極武器其實合理。美帝打仗的話忽然攞支激光大炮出黎其實唔意外。作者有試圖合理化佢出場正當性即刻派人混人朱古力軍隊入面用，但成個scene極快過，實在太馬虎令人唔容易接受。作為終極武器應該可以鋪排多少少。另外朱古力作為號角高層對魔劍無所準備又係一大敗北。但魔劍決定戰局其實都算合理。

鐵華團方面其實我覺得作者一開頭係刻意加強佢地光環，好好打好夠雷氣令觀眾投放感情多左。但去到後期直面政權，個光環就被打散。其實佢地都係一支裝備精良戰力高ge武裝團體。一直以黎奧加都係靠賭博，高風險任務而回報又高，同朱古力合作開算順利而家朱古力又用火星之王黎引誘，諗住完左依獲就發達所以上錯左船all in，最後失敗。

其實成個過程合理，係咪因為之前個光環太屈，令觀眾接受唔到佢地失敗? 白毛從來都係一個一般ge駕駛員，苦戰戰死好合理，個角色就係講緊時代洪流之下一個努力ge人，最終默默消逝 正常不過。我又唔明有咩必要係佢身上多加轉折。駕駛員/戰士係咁，成套唔知死左幾多個。鐵華團其實都係，為生存為溫飽為向上爬過好啲生活，戰敗身死 其實都係正常不過。

團長遇刺果下，咁護送鐵華團最重要合作伙伴大小姐，親自出馬都合理ge。武裝團體之間用刺殺我又唔覺得好唔合理，團長的確太大意。

其實我覺得可以再bad end啲，直頭冚團鏟，或者之後號角加強集權，火星一片和諧。其實先合理更現實 但觀眾更加難接受

都係 話禁忌武器但自己收埋咁多

順帶一提，其實侵近日都有用魔劍

魔劍成本其實低過火藥

魔劍已經唔現實啦

第一季隻得一隻高達都當號角好似狗咁撚
到第二季計埋隻垃圾巴力已經有4隻高達可以用
相反號角晌戰力同智力都冇提升過之下居然可以用一堆牙籤反敗為勝
衰啲講句冇一套高達會寫到咁痴撚線

魔劍呢舊野理論上其實仲現實過高達
現實上有種理論兵器叫Kinetic bombardment，最初係美國列根總統年代星戰計劃提出黎既衛星戩器。
簡單講係1000公里高衛星軌導上面由引力自行吸支6m長金屬棒落地面，時速可以去到12000km/h，擊中地面後可以產生12頓炸彈威力。隨住發射速度改變，例如摩劍咁其實電磁砲系度(好似) 同子彈設計同物料改良令佢進入大氣層時能量損耗減少，數學計算上係有能力做到小型核彈威力(大約移平到九龍半島咁上下)
9up完

個人覺得如果憑幾部高達就可以同地球圈最大勢力平起平坐，甚或壓制對方咁好似仲唔合理，人地絕對資源優勢。 不過又無咩實際數據戰力好難講，都係主觀睇法

其實第一季朱古力仲係真智將，號角比佢陰9哂。第二季胡蘇佬 殘命係有實力ge

魔劍就大爭議，個人都係好似上面咁講接受到

第一季朱古力仲係真智將，號角係比佢陰到ge

成個故事入面武力封頂既偽厄災戰MA同高達
然後突然殺出一堆外掛魔劍, 全盤setting推翻曬

之前挑戰睇左幾集頂唔順age 1

香港法治=巴力

但倚天有九陰速成(舊版)
屠龍有武穆兵法

如果換喺鐵血，咁巴力應該要有戰力百倍提升系統同宇宙戰完美指揮系統。

你嘅資料幾好
係解釋唔到魔劍點解係禁武，
魔劍精準高又破壞力大仲要係一次過唔會污染環境，講現實根本冇可能禁。
而且仲一定大肆宣傳，嚇到全世界唔敢作反。

巴力都好屈其實，唔考慮外掛面具佬，佢真係可以單機殺左胡鬍鬚佬

倚天屠龍d武功練完係勁，都唔會夠張無忌，少林三僧打

成日拎套垃圾出黎打飛機都唔知咩心態

所以鐵血2咪好有問題囉。
現實呢d咁精準嘅武器又冇污染點會禁?

九陰真經大成一定打贏少林三僧喎。

難d，九陽勁過九陰張無忌都話最多打得贏兩個

三個一齊上，佢會比三僧磨到冇mp

同意，我係黎睇高達，唔係睇Hitman

突然係到諗如果肥仔冇死成個戰局應該唔同哂 乜野火星既王應該會比肥仔ban

D牙籤改做號角收埋左D MA, 一次過派廿幾部出黎會仲好睇

討論落去會變左金庸post
但簡單講要單獨比，練成100%九陰係一定勁過100%九陽。
原因好簡單，太多人唔記得張無忌係靠九陽+乾坤大挪移至咁好打，冇大挪移，張無忌只會係好㩒打嘅沙包。
而九陰有齊內功同外功，所以練成九陽已經完美。

係練成九陰已經完美。

仲要reload快

後期套野係講所謂嘅權力象徵同實權係兩回事
朱古力同啲後生軍人都信巴力係權力嘅象徵
班老野就話巴力只係要嚟氹啲𡃁仔
個個話朱古力後期冇腦
但係朱古力本身個plan就係去到搶巴力然後班老野會認數認同佢做首領
打仗嗰陣又太有騎士精神而鬍鬚佬嗰邊太乸詐

靈魂寄宿論就見仁見智
我個人就覺得所謂教三明野只係阿賴耶識嘅一種機能

最柒係佢話三明避唔到魔劍因為廢
我寧願你話功夫再好都打唔贏洋槍都冇咁火滾

要高速打落地面吹越大氣層打中三明

魔劍咁後先出 其實唔關事

套野第二季已經悶

鐵血孤兒wwww
停不下來

話時話，以前睇高達最後嘅超級武器都係戰略武器(太陽系統，殖民星鐳射炮，創世紀)
好似魔劍係第一款戰術用超級武器

鬍鬚佬同朱古力準備開打之前嗰隻內鬼先肉酸
好似獻世派啲戲咁

話說鐵血都完左三年 仲唔出一套新嘅正傳作嘅 宜家淨係出build diver 雖然宜家呢套Re Rise好好睇

age畫風咁樣,相信係觀眾個pool冇其他系列咁大
鐵血本身開頭開得靚,累積唔少觀眾,
係個個都對套野有期望果時劇本反常玩野咪多人失望多人插

經過左今年之後應該要為鐵血s2平反
朱古力個變革其實同光時五缺差唔多
以為攞到巴力就可以喚醒大部分人
點知啲老野全部笑佢傻仔唔so佢，得啲後生肯跟
最後俾對家用絕對武力擊倒
根本同香港喱年一模一樣
鐵血個鬍鬚佬最後都有改革，香港個結局再差啲
現實往往都係更荒誕

師兄好熟政治

現實係鬍鬚佬嘅七星家族(中共)會全滅！

你敢違抗擁有二百萬人民意的我嗎

但係奧加冇聽過佢講佢只會好似蛋加其咁離團

我睇高達 係睇人設機設再睇打鬥 之後先到故事 人設機設唔型 有幾集完全冇打鬥場面 睇到我好悶 冇心機睇落去 又唔熱血 畫風係好一般 故事更加唔吸引 一開頭 成班人滿腔熱忱 諗住做乜做乜 個男二可以冇啦啦死左 再全部人死晒 想表達啲咩

gundam build fighter岩你

我有睇呀 超正

政治上唔現實

因為太勁就要禁?
核彈要禁都話因為有幅射 會影響D土地呀
支嘢太難避 勁到屌打全世界D 機師 一HIT死就係原因要禁
你話巴力只係權力象徵 無實權都合理呀
好似有日 拎左英女皇個王冠帶 都唔等於你有英女皇D權力

但武器果邊又咁唔現實

奧加聽3日月講 3日月又聽澳加講 如果唔係3日月成日迫奧加應該唔會死

成團人老撚奉咁唔用腦諗野
個軍師一死就hang哂機

鐵血有唔受歡迎咩？
大家都只係屌下魔劍啫

認同